67歲機場巴士司機 私吞$70車資被捕

【17:25 更新】城巴回應事件

一名67歲巴士車長，今晨駕駛由紅磡開往機場的A21路線城巴，當駛經尖沙嘴區時，兩名乘客登車後，車長竟將乘客的共70元車資據為己有，放入自己的袋裡。至今晨11時37分，車輛抵達機場後，兩名乘客疑因感可疑，將事件通知車站職員及報警。警員經初步調查，在車長的袋裡起回有關款項，遂以涉盜竊將車長拘捕，案件現交由機場區刑事調查第3隊跟進。
城巴公司發言人表示，早前接獲有乘客投訴，指有車長向乘客收取車資。城巴經調查後，今日派員喬裝乘客，乘搭該班巴士，上車後車長向他們收取車資，沒有將車資放入錢箱，當巴士抵達機場後，城巴職員報案。發言人續稱，涉事車長於2015年入職。

根據資料，以往亦發生巴士車長涉「穿櫃桶底」事件。於2015年4月，37歲姓梁巴士車長，駕駛B1路線九巴，涉在行車途中取出貼有雙面膠紙的間尺，從巴士錢箱內偷走共30元車資，過程被假扮乘客的九巴職員發現及揭破，報警將他拘捕，後被判入獄4個月。

佢唔識到站先偷架咩

應該唔係第一次

到站落哂客佢地仲會係架車整呢整路加嘛

可能得手咁多次就愈嚟愈大膽

咁老都揸得巴士

死廢老偷黎買棺材呀？

驚畀人炒多